{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039641",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=789&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00280000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333100280000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1975-09-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "조종암"
    },
    "text": "朝宗巌 (조종암)\\n\n京畿道加平郡朝宗面大菩提山176-1\\n\n朝鮮時代、京畿道記念物、いくつかの岩で構成されているが、そのうち表面が選んだ4つの岩に文字が刻まれている。 1684年(粛宗10)、加平郡守の李斉斗(イ·ジェドゥ)らが壬辰倭乱の時に救援兵を送ってくれた明の恩恵と丙子胡乱の時に清に受けた屈辱を忘れないようにという意味で様々な文句を刻んだのだ。 <万節必動>は「黄河が数万回曲がってついに東に流れるように忠臣の節も折ることができない」を比喩した文句で、明に対する朝鮮の義理を表している。 『再造幣邦』は「帝侯の国を再び興したという意味」だが、壬辰倭乱の時に明が朝鮮を助けて倭軍を破ったことをいう。 いずれも先祖の御書だ。 <日暮桃園>は「日は暮れて行く道は遠い」という意味でやることは多いが時間がないことを比喩したものだ。 <至痛在心>は「至極な苦痛が心の中にある」という意味で、痛みはあまりにも大きいがどうすることもできないことをいう。 丙子胡乱の恥を拭こうと北伐を推進したが成功できなかった孝宗の心情が込められた文だ。 「曹宗庵」は宣祖の孫である郎善君イ·ウが伝書として書いた。 1804年(順朝4)にはこのような由来を書いた「朝宗岩紀実碑」を朝宗岩の色々な岩の中から一つを選んだ後、支え石として建てた。 朝鮮後期の知識人たちに広まっていた崇明培清、小中華、大明義理思想を示す遺跡だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこにありますか？",
            "answer": "朝宗岩は京畿道加平郡朝宗面大菩提山にあります。"
        },
        {
            "question": "朝宗岩は何で構成されていますか？",
            "answer": "朝宗岩はいくつかの岩で構成されていますが、そのうち表面に文字が刻まれた4つの岩が選ばれています。"
        },
        {
            "question": "何のために文字が刻まれましたか？",
            "answer": "朝宗岩に刻まれた文字は、壬辰倭乱の時に明からの救援兵を送ってくれた恩恵と、丙子胡乱の時に清に受けた屈辱を忘れないようにするためです。"
        },
        {
            "question": "「万節必動」とはどういう意味ですか？",
            "answer": "「万節必動」は「黄河が数万回曲がってついに東に流れるように忠臣の節も折ることができない」という意味で、明に対する朝鮮の忠義を表しています。"
        },
        {
            "question": "「再造幣邦」とは何を意味しますか？",
            "answer": "「再造幣邦」とは「帝侯の国を再び興した」という意味ですが、壬辰倭乱の時に明が朝鮮を助けて倭軍を破ったことを指しています。"
        },
        {
            "question": "「日暮桃園」とはどういう意味ですか？",
            "answer": "「日暮桃園」は「日は暮れて行く道は遠い」という意味で、やることは多いが時間がないことを比喩したものです。"
        },
        {
            "question": "「至痛在心」とは何を表していますか？",
            "answer": "「至痛在心」は「至極な苦痛が心の中にある」という意味で、痛みはあまりにも大きいがどうすることもできないことを表しています。"
        },
        {
            "question": "「曹宗庵」とは誰が書いたものですか？",
            "answer": "「曹宗庵」は宣祖の孫である郎善君イ・ウが伝書として書いたものです。"
        },
        {
            "question": "朝宗岩は何を象徴していますか？",
            "answer": "朝宗岩は壬辰倭乱の恥を拭こうと北伐を推進したが成功できなかった孝宗の心情が込められており、朝鮮後期の知識人たちに広まっていた崇明培清、小中華、大明義理思想を示す遺跡として象徴されています。"
        },
        {
            "question": "朝宗岩に関する記念碑はありますか？",
            "answer": "1804年には朝宗岩の由来を書いた「朝宗岩紀実碑」が建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 518
    }
}